華爾街日報：馬克龍當面告訴習近平“你是我們對手”

華爾街日報29日一篇報道指出，香港2019年的反修例民主運動，促使歐盟各國對中國的立場趨向罕有的一致，並且與美國的對華政策亦漸趨吻合。報道引述多個外交界人士披露，在這個過程中，一直主張親中的德國總理默克爾也越趨孤立，而對中國立場表態最明確的，就是法國總統馬克龍。報道引述知情人士說，當中國主席習近平詢問歐盟是否把中國視為制度上的對手時，默克爾含糊其辭顧左右而言他，時任歐盟主席容克則打了一個哈哈避而不答，只有馬克龍直接回答說：“是的，你是我們的對手。”

報道指出，去年初夏在英國的敦促下，歐盟多個國家對香港的抗爭運動表達關注。英國向歐盟各國發表一項包括12點的對華政策，指習近平對這個英國前殖民地的行動，有違1984年中英聯合聲明，從而損害了香港的自由。

到了去年7月底，歐盟通過一項制裁方案，包括終止與香港的逃犯條例。英國則禁止電訊公司購買或使用華為製造的軟件或硬件，推翻早前對華為較為寬鬆的決定。

報道指出，要歐盟一致對中國作出強硬的立場，並非容易之事。華爾街日報以去年3月習近平在巴黎與馬克龍、默克爾和容克的一次會議作為例子。在會議之前，歐盟一致通過了一項對華政策，內容指出中國是歐盟的“制度性對手”。在會議中，中國外交人員詢問這是否意味中國將成為歐盟的敵人。

報道引述一名參與會議的人士說，默克爾沒有直接回答習近平的問題，只是含糊砌詞稱德國接受中國的崛起，容克則講了一個笑話打圓場，聲稱他的祖國盧森堡永遠不會跟中國宣戰，因為國家太小，沒有地方安置戰俘。報道指出，只有馬克龍回答最直接：是的，你們是我們的對手（rival）。

馬克龍回答後的數個星期，法國派出一艘軍艦到台灣海峽巡邏。此舉觸發中國不滿，聲稱法國船隻非法進入中國水域。

報道指，儘管歐盟和中國最近即將達成一項全面性的貿易協議，但歐洲多個國家已經對中國的科技進口或投資築起防禦之牆，提高戒心。

報道指，英國和法國已經削弱了華為在歐洲競爭的能力，德國的立場雖然維持謹慎，但國內有關過於依賴中國的議題，已逐步加劇。2020年夏天（中國在港實施國安法）北京削弱香港的自由之後，歐盟國家一致通過制裁協議。在過去，華爾街日報指出，如此一致的行動幾乎是不可想像的。

默克爾一直希望去年她策畫的萊比錫歐中峰會，或可扭轉局面，但不幸因疫情的打擊，峰會降格為一次越洋視像會議，就算如此，報道引述知情人士披露，視像會議進行一個小時不到，歐盟的代表Charles Michel卻與中國主席習近平就人權問題而發生爭辯，之後本來是會議重頭戲的貿易，也因此不甚了了而結束。

報道引述知情人士指出，Michel 在會議上提出中國的人權問題，習近平顯然是有備而來，很快即拋出一連串的統計數字反擊，包括德國的反猶太事件上升了10%；習又指出有海上難民未能入境歐洲而命喪大海，又指出美國警察涉嫌濫殺黑人導致的人權運動，已從美洲擴散到歐洲。

報道引述一名與會者表示，習近平說：“我們不需要聽取任何教訓，沒有人是完美的。”

Michel 則辯稱歐盟至少有相關政策解決人權問題，“我們離開完美還很遠，但我們至少願意麵對這些問題”。默克爾精心策畫的會議，就在這個氣氛下結束。

華爾街日報報道，數個星期之後，歐盟的高層外交官員致電美國國務卿蓬貝奧，雙方達成了一個共同的目標：美國和歐洲應該採取一致的對華政策。

報道引述一名外交官員說，雙方的合作將在拜登上任之後加速步伐進行。

臭你又奶

東德肥婆真係好噁心

習近平：我是你們的金主

Do you hear the people sing

法國某程度上係歐盟嘅希望嚟嘅
睇上次大選個情況 都慢慢轉緊右唔再俾左膠累事

默狗個西有幾多習近平嘅精喺入面？

話人哋係屎就可以掩蓋自己做衰嘢
你真係當人白癡

德國戰後就已經無左歐洲大國嘅氣度 而家唔想靠美國又怕左支那
係法國可能戴高樂起左個頭 所以仲會有種國家自信可以抗衡其他大國嘅feel

馬克龍呢件垃圾

佢任內搞到法國變屎

到頭來最有骨氣嘅都係法國，不愧係自由民主博愛嘅起源地。反觀德國肥婆雖然做咗歐洲共主，不過就最撚冇用，賣國賣盟友，比金錢沖昏頭腦，元首知道咗一定彈返起身槍斃肥婆。

法狗幫手整武漢P4 lab又唔講
再講法國60s已經同支那建交啦屌

法國佬尤其是記者最夠pop
連ISIS都無有怕 更何況支那狗
但係法國政府長期閪吱
中央集權得太交關 亦係法式殖民嘅失敗

又黑臉又白臉，實質繼續奶

但估唔到最撐香港
係美國人 蓬爸 ,Rubio

呢個笑話都幾仆街，暗示細到盧森堡噉都可以打贏支那，捉到俘虜要搵埞安置

so?
歐洲除左大聲聲嘈下美國扮大愛
對侵害人權既中共官員, 中共軍方控制既公司做過咩實際行動?

證明白人由頭到尾睇唔起亞洲人
諗起年初意大利總理仲話武肺係黃種人先會中

你是我們的對手

但 簽協議 唔好話要食住對面
改個字眼 繼續含
仲要明知係一個 從來唔守協議既爛仔

呢單真係法國柒，幫手整P4仲諗住轉埋技術俾佢地，點知起撚完支那就趕撚哂佢地走唔駛佢地幫手培訓，咁咪奶撚哂野，好彩而家開始有啲覺醒

但協議繼續簽

你係我對手
手足咁解

因為國家太小，沒有地方安置戰俘。

自大到

睇下意大利年中死咗幾多人

歐盟本來就係一盤散沙

等睇歐盟奶共奶出禍

之後成個歐盟解體

Destruction and regeneration
You are the real enemy

有句嘢冇錯
今次武肺真係照妖鏡
唔照唔知原來白人真係咁弱智

you are our enemy, but I can’t beat you, so I join you

咁高估？

手足

無法可收色的一對手

法國睇落係右傾得最快嗰幾個

默克爾含糊其辭顧左右而言他，時任歐盟主席容克則打了一個哈哈避而不答，只有馬克龍直接回答說：“是的，你是我們的對手。”

即係佢地用whatsapp？容克打個笑喊emoji？

美國當支那係敵人
你就當對手

算把啦

轉個頭又奶到雪雪聲

奶你就奶啦 講咁多野

留名睇engie devest中國d野

屌你老母肯打鳩共狗未?

習: 含啦, EU

除咗侵，邊個夠膽當面講

咁多恐怖襲擊

話唔定元首對住支那元首時都自比不如

甘拜下風呢

pence?

然後到法國脱歐再重建大法蘭西帝國
之後到其他西歐國家逐一脱歐,返去以前殖民地時代

衛斯理小說成日見到呢個講法

但係極右Le Pen 親支親俄

維尼：用你哋對手幫我打飛機

同BJ一樣

都係要親身中過武肺先識醒覺

唔係唔想幫法國 但同大陸比除左美國同俄羅斯其他爭得太遠

但離種係成功咗

邊對手

我覺得法國始終係聯合國五常、而且係軍事強國，比德國更加有本錢對中國強硬

德國 仆街

成個美國民主黨 養肥中國 ⋯ 再被中國政治操控番佢地個民主制度，世界無人再阻到佢

世界大戰見

會唔會係因為德國法德百幾年都係世仇嚟

快啲做完佢啦

希望越大失望越大
馬克龍基本上同肥婆無太大分別

咪臭係，望住班友又炒車有時真係

利益至上，中歐貿易額太大，無可能放棄中國市場，除非爆發第三次世界大戰

容克則講了一個笑話打圓場，聲稱他的祖國盧森堡永遠不會跟中國宣戰，因為國家太小，沒有地方安置戰俘。
《--- 呢條友都幾串下

習近平：我們的國家雖然很大，不過也不會安置戰俘

法國其實本身係比德國更加親支反美
德國始終係國防上面無法自主，所以要靠美國
係大問題上面唔敢同美國直接對抗
但法國一向都係想用德國既經濟實力同自己既軍力結合
將美國趕出歐洲，然之後同俄佬分庭抗禮
呢個時候支那就係一個pivot來抗衡俄佬同美國

對歐洲人係絕對唔可以信講既野，要觀其行
diplomacy根本就係呢班人發明出來，人地玩呢個游戲玩左幾百年
得香港人先會信人地講幾句就等於係friend，比人賣左都唔知（明明已經比英國“賣”左一次）

習大大征服美國，元首要拜師啦

講喺冇用 中國軟實力比你班歐盟豬更強
準備定政治審查同保障華人措施

can someone help me to push this? [行動post] 2021 除夕新口號 - 分享自 LIHKG 討論區

都係個句，歐盟依d垃圾組織，根本一早d解散

You just are my hands

唔支持晒美國又唔代表親支嘅
有時美國同佢自己利益有衝突咪唔支持囉
國際政治好撚複雜